另類既輿論戰

岩岩見到篇點利用內地既愛國主義打輿論戰，新戰線.

Post內容：

昨天發了個帖子，《如何利用中國日漸極端的民族主義？》， 當時想法不是特別清楚，今天好好寫篇文章總結一下，也歡迎各位集思廣益。

1. 背景

自從習近平上台，政府開始收緊網絡平台，先是抓了幾個大V，後來一言不合就炸號。在封鎖言論的同時，環球時報、人民日報和共青團等黨媒也開始學習吸引年輕人，進駐微博、知乎和B站等平台，不時和網友互動。從前「公知」的言論受熱捧，現在愛國也變成一門生意，自媒體也深知這一點，所以經常發佈「外國人又辱華」等信息來吸引讀者。

一面封禁批評言論，一面鼓動愛國情緒，以至於近來網絡環境惡化到了前所未有的地步。出事了就逼明星戰隊，哪怕是勸大家溫和一點的建議都會被批評不愛國，而且「飯圈」的舉報文化也愈演愈烈，官媒也鼓勵這種東西，比如說新聞聯播都表揚飯圈女孩和帝吧。

這種情緒在 70 週年國慶達到高潮。如今的情況是「批評的聲音被消滅，溫和的人怕被舉報不敢說話，極端愛國主義愈來愈猖狂。」

2. 幾個誤區

第一個誤區是認為「愛國的大都是網評員，代表不了民意。」

就好像你如果只玩豆瓣廣播，會覺得豆瓣小組的人都是傻逼，而事實上可能他們才是多數人。各位不要小看了「飯圈女孩」的數量和能量，也不要以為他們愛國只是因為蠢。長話短說，因為中國現在出現了意識形態真空，共產主義不靈了，只信錢不行，也沒有回到儒家文化，所以在管制嚴格沒有結社自由的中國，原子化的個人迫切需要一種「信仰」來讓自己活得有意義。所以我們看到追星的人特別狂熱，而國家適時提供了一個「阿中哥哥」，她們就願意為「阿中哥哥」痴狂，無怨無悔。

第二個誤區是認為「民族主義都是官方引導的，完全由官方控制。」

雖說官方煽動民族主義玩得很溜，但它並不能控制民族主義的走向，最近豆瓣整治小組就是個例子。經過幾年的培養，「飯圈女孩」已經完全相信「只要愛國就做什麼都對」，所以她們為修憲辯護，逼明星站隊，抵制外企都做得理直氣壯，她們不但自己這麼做，還會@央視、共青團等官媒，以為官媒肯定站在她們這一邊。自媒體現在也是人人自危，所以一有風吹草動就趕緊表態，反正不會錯，還能賺一波流量。一旦各個自媒體和網絡平台點起火，官媒就不得不表態了，總不能壓制「民間自發的愛國情緒」吧？

如果官媒不同意這些「飯圈女孩」，試圖把事情壓下去呢？「飯圈女孩」並不會因此就認為「官方不希望我們添亂，我們要聽話」，而是會開始懷疑「宣傳口混進了壞人」，或者「這並不是上面的意思」，進而把矛頭指向網絡平台，認為它們屁股歪，「不愛國還把鍋甩給上面」。豆瓣封了小組之後，很多人都開始查豆瓣的股權結構，最後得出「外資控制輿論」的結論，還要給網信辦舉報。微博和微信也是一樣，傳播很廣的愛國文章一旦被刪，他們就懷疑平台屁股歪，「我就是愛國。好了你可以封我了。」

相關帖子：

第三個誤區是認為「愛國的人和自媒體都是自覺站隊，政治覺悟高。」

大部分人其實是非黑即白的思維，以前流行罵中國，它們就罵中國來吸引流量。如今愛國可以吸引流量，它們就開始愛國。它們根本不知道界限在哪裡，不知道愛國也有禁區。雖說官方禁止「高級黑，低級紅」，「高級黑」還容易判斷，可什麼是「低級紅」？央視都開始破口大罵了，明星在國慶的時候不發微博就被罵，這些已經成了常態，還能怎麼紅得更低級？

事實是，官方和民間都已經分不清什麼是「低級紅」了，騎虎難下。

3. 策略

在國內審查如此嚴格的環境里，批評和反駁都已經無效了，否則大家也不會這麼絕望。個人認為，現在最好的辦法就是利用粉紅反對粉紅，利用「飯圈女孩」讓政府頭疼，把愛國情緒燒向黨國自身。我們有兩個目的：

第一個目的是讓小粉紅抵制外國企業和資本，抵制有不同意見的外國人，讓外國人感到恐懼，加速撤離中國。同時盡量引導「飯圈女孩」出征，讓她們去恐嚇外國人，讓外國媒體明白中國教育出來的年輕人是什麼樣的。

經過多年圈養，「飯圈女孩」認知內的事實以及價值觀和自由世界里的價值觀完全衝突。比如說她們認為香港人是暴徒，是恐怖分子，於是認為支持香港的美國人都是支持恐怖分子，進而出來支持 911 襲擊，意思是「你們支持恐怖分子那我也支持，我也有言論自由」。她們以為自己在攻擊美國人的雙標，其實大家都在看她們的笑話。

第二個目的是讓小粉紅懷疑平台和官方。中國政府不傻，不會希望小粉紅到處抵制，但它們不敢明說愛國不好，頂多偷偷打壓。這個時候我們就要更激進，發誓揪出潛伏在黨媒和平台的間諜，比如清查各個網絡平台的外國資本，清查新媒體和官媒的人員背景（比如某個幹部是穆斯林！），讓她們和官方自相殘殺。

這個策略的好處在於沒有任何人身危險，雖然我愛國愛得激進，可本意是好的啊，總不能這樣因為愛國抓我吧？而且就算她們知道我們的策略，就算看到這篇文章，知道有人在煽風點火，也分辨不出是誰在這麼乾，因為如今的氛圍就是人人激進。

4. 可能的結果

第一種可能是愛國主義把外國人殺得片甲不留。抵制 NBA，抵制蘋果，封殺外國企業，中國越來越閉關鎖國，有能力有財產的人都移民。

第二種可能就是官方打壓民族主義和愛國熱情。不過「飯圈女孩」絕不會善罷甘休的，肯定會繼續大喊「愛國無罪」，或者醒悟過來，不再愛國。

第三種可能是「飯圈女孩」認識到自己太過激進，不利於國家戰略，開始收斂。這樣也好，至少牆內的網絡氛圍會好一些。或者我們直接煽風點火，讓她們想溫和也不行。

5. 具體實施計劃

我們可以收集外國名人和企業支持香港和西藏的等「辱華」言論、點贊和其它行為，（香港也可以冒充比如新華社的員工來支持「港獨」），然後整理髮到小粉紅常去的論壇、群組或是投稿給微信微博上靠愛國掙錢的大V，如果有效果，立刻轉發到其它平台，@各種自媒體，把事情搞大，若是她們開始攻擊外國，可以順便截圖發到 reddit 等國外論壇，或者投稿給國外媒體，讓大家看看中國的瘋狂。

試著假設一個場景：

1: 國外某企業高管點贊了支持香港的微博。
2: 截圖轉發到「飯圈女孩」的小組和論壇，標題為《又有人作死了！某企業高管公開支持gd！》
3: 把論壇的帖子截圖轉發到微博，投稿給大V，號召大家去抵制那家企業。
4: 等一些自媒體跟進之後，@共青團和紫光閣，「求官方發聲！」
5: 如果官媒轉發，立刻再去小組發帖：《團團出手了！》
6: 繼續號召大家抵制，去微博，twitter 和 ins 罵一圈，「還繼續裝死？！」
7: 順便八出來所有和此企業有關的名人，逼他們戰隊。每個名人都有想黑他的人，一定會借此機會攻擊。
8: 如果企業道歉，名人劃清界限，則宣告勝利。
9: 如果官方覺得不對開始刪帖，立刻在小組發帖，《央視的帖子都敢刪？！還說渣浪/B站屁股不歪？》
10: 啓動天眼查，開始八黑歷史，把平台的股權結構和外國資本都列出來，痛罵有外國國籍的投資人。
11: 熱度過去之後開始下一輪的投餵。

建議各位喜歡煽風點火的朋友多混一下飯圈和小粉紅團體，多看看《這就是中國》之類的節目，學習一下她們的語言風格，這裡我有一些總結：

歡迎各位給出一些飯圈的豆瓣小組，微博大V，B站up主，以及微信公眾號等，我們要保護好這些地方，給它們提供內容。

另外如果有連登的朋友，歡迎轉發到連登，大家一起來當「飯圈女孩」，讓愛國主義的烈火把我們都燒起來。

If we burn, you burn with us."

@ cu secret

對抗警暴，1011 十八區開花

推

push

品蔥戰線

可以試下

要人！科大要科大人！！
班nds推左個黨員選入校董會
選到既話佢地諗住收窄學生會既權力
之後滲多啲自己人入去，定啲措施幫助ust大陸人

科大校董就快失守啦！科大人入黎啊！投票啊！

班大陸人靜靜雞係wechat吹哂雞去左投票啦
佢地係朋友圈推得好行，但好似冇咩local留意到